<EXPORT xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="https://ms14xsd.mssf.cz/OpenData/v_0.3 MS14-SeznamProjektu.xsd" DATE="2021-05-02T20:55:02.000+02:00" FILE="SeznamProjektu.xml" LICENCE="CC BY 4.0" AUTOR="Ministerstvo pro místní rozvoj" xmlns="https://ms14xsd.mssf.cz/OpenData/v_0.3">
   <PRJ>
      <ID>33449875</ID>
      <ID_VYZVA>937992</ID_VYZVA>
      <KOD>CZ.03.1.51/0.0/0.0/15_035/0001679</KOD>
      <NAZ>Vybudování a provoz zařízení péče o děti</NAZ>
      <POPIS>- přesná adresa místa provozu zařízení péče o děti: Valdštejnova 726/57,Cheb 350 02
- kapacitu zařízení péče o děti,tj. počet míst v zařízení péče o děti:13 dětí
- celkový harmonogram projektu (od 01.02.2016 do 31.7.2018),z toho předpokládanou délku projekt.fáze na vybudování zařízení péče o dítě (od 01.02.2016 do 31.07.2016)
- typ zařízení péče o děti předškol.věku: zařízení péče o děti provozované na zákl. živnostenského oprávnění
- forma zařízení péče o děti z hlediska uživatelů:pro veřejnost</POPIS>
      <PROBLEM>Ze studií Evropské komise vyplývá, že rodičovství ve značné míře ovlivňuje zaměstnanost žen v České republice. V evropském srovnání je v ČR  třetí nejvyšší rozdíl mezi zaměstnaností žen ve věku 20 - 49 let bez dětí a s alespoň jedním dítětem mladším 6 let. Podporou zařízení péče o děti předškolního věku vytváříme vhodnější podmínky pro zaměstnanost žen s dětmi.

Projekt umožní zajistit vybudovat zařízení péče o děti a zajistit kvalitní službu péči o děti a výše popsané služby výrazně napomohou rodičům k lepšímu sladění rodinného a pracovního života a návratu na trh práce.
Projekt řeší problém skloubení péče o dítě s prací rodičů. Projektem budeme realizovat službu péči o děti prostřednictvím provozu zařízení, které zajistí rodičům kvalitní péči o dítě každý všední den od 7,30 do 16 h. Tato služba doplní chybějící kapacitu stávajících institucionálních forem tohoto typu s dobou provozu odpovídající potřebám rodičů. Z hlediska cílů projektu je účelnější dlouhodobá podpora rodičů, proto se budeme zaměřovat na rodiče se zájmem o dlouhodobější zapojení do projektu. Podporujeme rodiče, abychom jim umožnili či usnadnili možnost pracovat a mít zajištěnu péči o děti. Dle naší předběžné analýzy zájmu máme podchyceno 23 rodičů s dětmi, tedy potencionálních osob cíl. skupiny a zájemců o tuto službu. To dokazuje chybějící kapacitu péče o děti v tomto regionu. Protože je však případná realizace daleko a není možné v této fázi účast v projektu chtít potvrdit závazně, realistický odhad je 13  podpořených rodin v době celé realizace. </PROBLEM>
      <CIL>Cílem projektu je rozšíření služeb péče o dítě v místě realizace a zlepšit tak podmínky pro zaměstnanost žen s dětmi. během realizace projektu bude realizován provoz zařízení poskytujících pravidelnou péči o děti od narození, resp. od 1 roku do předškolního věku (4 let) za účelem zapojení rodičů do pracovního procesu. Služba hlídání a péče o dítě je poskytována v kolektivu dětí mimo domácnost dítěte. Obsahem služby hlídání a péče o dítě je zajištění potřeb dítěte a výchova, rozvoj schopností a kulturních i hygienických návyků dítěte.

Cílem výzvy je sladění pracovního a rodinného života zajištěním péče o dítě a podpořit zaměstnanost cílové skupiny. Podporujeme rodiče, abychom jim umožnili či usnadnili možnost pracovat a mít zajištěnu péči o děti. Podporované aktivity této výzvy jsou prostředkem k dosažení tohoto cíle. Cílem výzvy č. 035 je umožnit rodičům pracovat, příp. navyšovat úvazek, soustavně se připravovat na budoucí povolání nebo si aktivně práci hledat.
Cílem projektu je nabídnout kvalitní službu péče o děti, která rozšíří a inovuje stávajících služby péče o děti a bude provozovat služby péče o děti poskytované žadatelem prostřednictvím zřízení a provozu zařízení péče o děti.

Dílčí cíle projektu jsou:

1. Vykrýt potřebu služby péče o děti v oblasti, kde je umisťování dětí od jednoho roku věku dítěte problém
2. Usnadnit návrat rodičům s dětmi do zaměstnání prostřednictvím realizace aktivit provoz zařízení péče o děti (viz aktivity).
3. Podpora zaměstnatelnosti žen a odstraňování překážek bránících ženám v účasti na trhu práce.
4. Sladění profesního a rodinného života prostřednictvím inovativních nástrojů v zaměstnavatelské sféře, zejména motivace k zavádění opatření přívětivých k rodině prostř. provozu zařízení péče o děti a usnadnění přístupu k němu za účelem sladění práce a rodiny.
5. Rodiče s dětmi prostřednictvím realizace projektu si udrží či navýší pracovní úvazky,nebudou muset přerušovat podnikatelské činnosti či si budou zvyšovat kvalif.</CIL>
      <DZRSKUT>2016-02-01T00:00:00.000+01:00</DZRSKUT>
      <DURPRED>2018-08-31T00:00:00.000+02:00</DURPRED>
      <DURSKUT>2018-04-12T00:00:00.000+02:00</DURSKUT>
      <SUK>CPP15</SUK>
      <ZAD>
         <NAZ>Mgr. Kateřina Bendová</NAZ>
         <IC>64181570</IC>
         <HPF>100</HPF>
      </ZAD>
      <PRJSC>
         <SC>406262</SC>
      </PRJSC>
      <UM>
         <T>1</T>
         <NZ>CZ041</NZ>
      </UM>
      <UM>
         <T>0</T>
         <NZ>CZ041</NZ>
      </UM>
      <PF>
         <T>0</T>
         <CZV>3222503</CZV>
         <EU>2739127.55</EU>
         <CNV>0</CNV>
         <SN>483375.45</SN>
         <ESIF>3222503</ESIF>
         <CV>3222503</CV>
      </PF>
      <PF>
         <T>1</T>
         <CZV>3222503</CZV>
         <EU>2739127.55</EU>
         <CNV>0</CNV>
         <SN>483375.45</SN>
         <ESIF>3222503</ESIF>
         <CV>3222503</CV>
      </PF>
      <CILSKUP>
         <CSKOD>OPZ_051</CSKOD>
      </CILSKUP>
   </PRJ>
</EXPORT>